忍無可忍 大家認為左字有冇問題？

左
咗

用左個左字咁多年一直都相安無事
係唔明點解忽熱間將左字歸類為5P字大陸字

最近見到咁多人打左個左字
然後有唔同人問 咁右呢
真係太撚過煩

咁樣用左無問題都講得出口
香港真係變咗

求其打住先
利申負評

以前用左
後尾用咗

高登嗰時都係照咁用啦

電腦用左
手機用咗

不如捉埋D字改做尐

連登精神，寬己嚴人
總之5p仔寫錯字就係破壞粵語文化，我寫錯字就係約定俗成

係會然質素變咗
左字不嬲有人用
因為係電腦打速成係好多頁後先有
為咗快，多數唔打咗

但宜家電話打咗字係冇呢個問題
不過啲人已經唔改自己嘅習慣

e.g. 仲有嘅哋啱...
但係，喺同係應該點分?

語言既存在係用黎溝通
本來就係會隨時代不斷變化
下下要追源溯本 用返原本既用法 其實真係做多左
唔通我地而家講既字詞又要跟返古代人咩
約定俗成先係語言既原則

高登直頭出唔到咗字啦

屌你老母

新會然太多
個個都以為［左］同［ 系/五/吾］係5p
扮曬識玩喺到捉

*個個都以為［左］同［ 系/五/吾］一樣 係5p

甘勁牙Ching
5巧2c牙

用開啲 電腦速成真係搵十世

寧右勿左

咗你老母
堅持用咗既一定係00後冇用過ICQ/MSN/高登

on9先會用咗

尐根本就唔撚係讀D
啲就啲啦屌你老母

查下先啦衝出黎柒

有趣

用過ICQ/MSN巧威威牙

矯枉過正
你估個個人用電話打字？

而家都好多game出唔到個咗字
10幾歲叻唔切

無錯，以前通訊工具未有咁多字，基本上9成9人用"左"，到後來有"咗"出現。你用"咗"冇問題，但約定俗成用"左"都冇問題。

btw "呢家"最on99, 完全唔知幾時開始有，呢個唔係正字問題，係讀音，用果班根本唔識讀，仲話咩一開始就用緊 應該00後一開始就懶音讀錯

其實尐係錯嘅

至於讀音，「尐」字《玉篇》標「子列切」，《廣韻》標「姊列切」。「子」、「姊」均屬「精」母，清音，按推導得粵音聲母「dz-」；
「列」屬「薛」韻，入聲，按推導得粵音韻母「-it」。故「子列切」應得「dzit7」（陰入調，有音無字）或「dzit8」（中入調，同音字「哲」、「節」等）。然而「哲」字和「D」字讀音相去甚遠，又當如何解釋？原來漢語音韻發展史上，有「古無舌上」之說，即中古的「舌上音」（可理解為以「dz-」、但東漢時應讀成「舌頭音」（聲母「d-」）。常用漢字的讀音多滯古不變，所以「尐」字可讀成「dit7」（陰入調，即上述引文之「did」音），韻尾脫落得「di7」，類似於英語的「D」

邊個先啱

打和！

唔好話game，仲有好多軟件同網站都未必出到字
有啲電腦常識就會知

彩鳩你都傻
繼續用"左"

宜家/而家
尋晚/琴晚
既/嘅
係/喺

認真問，邊個先啱/岩？

文革又返左黎啦

上邊四個唔好講

啱同岩你都想拉入嚟傾
唔係掛

理鳩你班小學雞
用撚左廿年左 岩 既 野 黎 無撚啦啦比人捉 都痴鳩線

緊係

唔洗同佢地解釋 直接屌佢地老母就得
佢地唔明等於佢地係小學雞

睇得明算數，分別不大。

廢中廢老心態

咁認為右字呢??

咁而家呢到用出唔出到？
有得出你又唔打？時代變咗都仲咁守舊？

我電話係用咗，但電腦繼續用左，完全唔會影響討論
宜家啲人係又屌唔係又屌，講咗點解大家會慣常咁用都係要嘈
曱甴蟑螂小強，唔通又要嘈用小強用法唔正宗？

呢d原因就make sense
上面太多on9，似足阻住地球轉嘅老屎忽咁，堅持以前用開就啱哂咁

屌你老母個屌字又點呀
屌定𨳒呀

屌

改唔改一件事
但係最起碼要知道正字係「咗」
俾人屌果陣要企定定

企你老母啦

推敲有啲草率
有無其他字佐證佢呢種音轉？
無嘅話同作故仔無分別

好簡單一個問題：「左」本身呢個字有無「已經」嘅意思先？

我自己本身就鍾意用「正字」嘅，正字基本原則有兩個：
1. 啱字義啱音嘅就直接用，例如：我、你、數學、學術台
2. 唔啱字義只係啱音（即係同音字，借用下），我就會加個口字邊畀佢，例如：嘅、唔、咁、嘢、啫、啱

返返去個問題度：左字本身無「已經」嘅意思，只係借用佢個音，所以我會加口字邊。

咁當然你要討論正字嘅定義我梗係歡迎，畢竟以上只係我個人睇法同做法。但「因為幾廿年嚟我都係咁打，以前又唔見人捉？而家會捉嗰啲都係小學雞」，講得出呢句說話嘅人究竟有幾老屎忽

你可以話時代變遷，約定俗成
不過，或者十年，或者二十年後
當一班5P，新移民充滿香港成為大眾
到時就有人開post

忍無可忍，大家認為粵語有沒有問題？

明明現在香港說普通話的人比較多，
為什麼還有些傻逼非要說粵語不可？

一直都知道係咗
因為以前高登打咗會變咗「?」
就唯有用左

而家無呢個問題就打番正字

屌你老母用倉頡咪唔撚洗揀字

其實用左字 係冇問題 大家都睇得明

問題唔係用個左字 而係有一大批人認為正字係左

但其實語義上係完全唔一樣

可能我杞人憂天啦

以前係大家都用左 大家都知左等於咗

而家係大家都用左 有一部分人連咗等於左都唔撚知
ps. 肥絲條煩膠大家無視咗佢啦好嘛？ 睇見都煩

講些少題外話
相信各位巴打都有留意到 其實平均嘅語文水平 或者咁講 平均嘅粵語水平係一路都跌緊

唔好話原字 連同音字都唔撚識
揸面都出到黎
係同喺有咩唔同都問得出
(喺-在 喺邊 喺度， 係-是 係咩 係唔係）
懶音喺forum 睇唔到 但問題一直存在
再係咁落去 問題只會愈黎愈嚴重
我唔希望有一日會連啲都冇人識 個撚個都用D
咁樣未免太恐怖
冇所謂嘅人可以繼續冇所謂
但希望你地會明白我哋呢批人（又或者可能只係我自己一個）嘅堅持
共勉之

高登出唔到咗先用左，而家連登無高登咁廢都唔改返？習非成是？

咁用"左"字真係錯吖嘛
其實真係同"系"一鳩樣
根本唔係睇唔睇得明嘅問題
啲5p打"系"唔通我地唔明咩
我地就係屌佢地點解唔打返個啱嘅字
同樣道理點解我地唔係打返個啱嘅"咗"字
你用慣"左"人地捉你錯你就話人矯枉過正
好似有啲唔講道理

根本用「咗」果班就係小朋友, 一路用開手機打字, 同埋未試過出黎變問號, 既字同理

幾時變到用咗係小朋友
唔好老屎忽到冇晒邏輯好冇

又吾見樓主同吾系甘牙平反？
左你老母牙？

根本個左字係方向嘅意思
加口字邊係有口語助語詞咁解
用左嘅可以話係約定俗成
但係可唔可以唔好咁理直氣壯左先係正字
仲要屌鳩返用咗嘅人
用錯意思仲要咁有自信

我只係知十幾年黎人人用個 左 字無人屌, 係唔知點解連登有班垃圾出黎搞文化大革命

我有我用左 你有你用咗 你理撚得我姐?

咗你地老母咩
小學雞咁小野都嘈
打完咗係咪文化水平高D
第一日上討論區？

用咗字其實有浸柒味

「係」係表示「是」，例如我係學生
「喺」係表示「在」，我喺巴士站等你

係同喺用法唔同喎

肥絲入嚟未？

懶音喺forum都睇到
有班人會將「係」打做「起」
因為平時佢哋都係發唔到「係」
會讀咗做「起」
重要打埋出嚟

George is guilty, he makes every people angry 😡

吾系甘牙

岩牙清

收皮啦
你地圍內咪又系會然前會然後
仲未計似食台班譚仔 勿演凍撚死
嚴人寛己

冇啦啦捉個左字真係打撚左個突
舊登用左十年都冇野
捉個d明顯真係00後黎

即係要人夾硬連登打「咗」，出去其他地方又打「左」？
打字緊係手起刀落，邊個打出嚟一定冇問題就用邊個
改完用「咗」之後其他網又用唔到，要改返「左」轉頭係唔係on9
「咗」係普及咗，但隻字依舊係方言字，依然有地方出唔到
既然慣用「左」代替「咗」，何必執著依啲咁荒謬嘅正字問題

個問題響煩膠肥絲度

而家高登見自己廢都改到打得返，左已經無必要，連不思進取既林早洩都改過
我都唔係盲目追求正字，不過左字有另一個通用意思，你打字都係想人睇，咁盡量減少歧義字，令讀者易睇啲都好應該，你打字打得快啲，但睇嗰個要耐啲，溝通時間咪無慳到

個個似你淨係上高連咩

係得呢兩個地方會起勢屌5p字

我覺得無問題

覺得正字好既就打 咗
打慣 左 / 咗 嘅咪用翻自己所習慣
我覺得唔需要去太過執着

反而肥絲種做法我比較接受
起碼唔會擺長輩出黎問候

你班友仔成日 __人老母
喺咪自己講得多粗口好型？

唔好咁小朋友好嗎
講埋一大堆大道理出黎
之後做埋啲幼稚行為

左左左左左
新會員00後麻撚煩
唔鍾意就block我 88

咁咪分到新舊會員

捉果班肯撚定係垃圾00後

支持正字撚BLOCK哂D用左既人

支持

左左左左左

男人無左條J仲係咪男人

寬己嚴人？講緊隻肥閪呀？

舊登用開就無人捉就等於正字
捉人嘅一定係垃圾00後

又話要將粵語傳承

你唔寫好佢 00後咪以為左先喺正確囉

到時冇得用約定俗成呢啲藉口

而係冇人知正確嘅寫法